\input{Dissertation/appendixsetup}   % Предварительные настройки для правильного подключения Приложений
\chapter{Определения понятий по Смиту и Бернхарду} \label{AppendixA}

\begin{defn} \label{def:votescheme}
	\emph{Схема выборов.} 
	Набор эффективных алгоритмов $(Setup, Vote, BB, Tally)$, таких что:
	\begin{itemize}
		\item Алгоритм \emph{Setup} принимает на вход секретный параметр $1^n$ и 
		выдает доску бюллетеней $\mathfrak{bb}$ (мультимножество), пространство голосов $\mathfrak{m}$ (множество),
		публичный ключ $pk$, секретный ключ $sk$.
		
		\item Алгоритм \emph{Vote} принимает публичный ключ $pk$ и голос $v \in \mathfrak{m}$,
		выдает бюллетень $b$.
		
		\item Алгоритм \emph{BB} принимает доску бюллетеней $\mathfrak{bb}$ и бюллетень $b$,
		выдает $\mathfrak{bb} \cup {b}$ в случае успеха, $\mathfrak{bb}$ в противном случае.
		
		\item Алгоритм \emph{Tally} принимает секретный ключ $sk$ и доску бюллетеней $\mathfrak{bb}$,
		выдает мультимножество $\mathfrak{v}$, представляющее результат выборов в случае успеха,
		иначе $\emptyset$ и вспомогательные данные.
	\end{itemize}
\end{defn}

Формализуем криптографическую игру для строгой анонимности.

Во-первых, испытуемый выполняет алгоритм $Setup$, чтобы создать доску бюллетеней $\mathfrak{bb}_0$,
пространство голосов $m$ (множество), публичный ключ $pk$, секретный ключ $sk$;
испытуемый также создает доску бюллетеней $\mathfrak{bb}_1$ как копию $\mathfrak{bb}_0$ и выбирает произвольный бит $\beta$.

Во-вторых, злоумышленник выполняет алгоритм $A_1$. Алгоритм $A_1$ пользуется оракулом $\mathcal{O}$ следующим
образом: оракул $\mathcal{O}(v_0, v_1)$ позволяет злоумышленнику честно отправить голос $v_0 \in m$ на
доску бюллетеней $\mathfrak{bb}_0$, а также честно отправить голос $v_1 \in \mathfrak{m}$ 
на доску бюллетеней $\mathfrak{bb}_1$, где голоса отправляются с помощью бюллетеней, созданных алгоритмом $Vote$; 
$\mathcal{O}(b)$ позволяет злоумышленнику отправить бюллетень $b$, где $b$ -- бюллетень, созданный
злоумышленником, который может быть отвергнут доской бюллетеней;
$\mathcal{O}()$ возвращает доску бюллетеней $\mathfrak{bb}_{\beta}$.

В-третьих, испытуемый вычисляет результаты выборов $v$ и вспомогательные данные $aux$ следующим образом:
если честно отправленный голос на доску бюллетеней $\mathfrak{bb}_0$ такой же, как и честно отправленный голос
на доску бюллетеней $\mathfrak{bb}_1$, тогда испытуемый открывает результаты выборов и соответствующие 
вспомогательный данные для $\mathfrak{bb}_{\beta}$, иначе испытуемый раскрывает результаты выборов для $\mathfrak{bb}_0$
и вспомогательные данные $\perp$.
Формально, определим мультимножества $L_0, L_1$ для записи честно отправленных голосов на доски
бюллетеней $\mathfrak{bb}_0$ и $\mathfrak{bb}_1$ соответственно.
Злоумышленник проверяет соотношение между досками бюллетеней, проверяя на эквивалентность $L_0, L_1$,
на основе вычисления $(\mathfrak{v}, aux) \leftarrow Tally_{sk}(\mathfrak{bb}_{\beta})$, если $L_0 = L_1$ и
$(\mathfrak{v}, aux') \leftarrow Tally_{sk}(\mathfrak{bb}_0)$ иначе.

Наконец, злоумышленник выполняет алгоритм $A_2$ на результате выборов $\mathfrak{v}$, вспомогательной информации
$aux$ и любой информации о состоянии от $A_1$.

Схемы выборов удовлетворяет условию строгой анонимности, если преимущество злоумышленника в определении 
с какой доской бюллетеней он взаимодействовал над угадыванием пренебрежительно мала.

\begin{defn} \label{def:anon}
	\emph{Строгая анонимность.} 
	Пусть $\Gamma = (Setup, Vote, BB, Tally)$ -- схема выборов,
	$\mathcal{A} = (A_1, A_2)$ -- злоумышленник, $IND-SEC_{\mathcal{A},\Gamma}(n)$ -- функция от параметра безопасности
	$n$, определенная далее.
	
	$2 \cdot Pr[L_0 \leftarrow \emptyset; L_1 \leftarrow \emptyset; 
	(\mathfrak{bb}_0, m, pk, sk) \leftarrow Setup(1^n)]; \\
	\mathfrak{bb}_1 \leftarrow \mathfrak{bb}_0; \beta \leftarrow_R \{0,1\};
	a \leftarrow A^{O}_{1}(m, pk): \\ A_2(x, aux, s) = \beta] - 1$
	
	В игре, определенной выше, $L_0, L_1$ -- мультимножества, оракул $\mathcal{O}$ определен ниже и
	$\mathfrak{v}, aux$ определены следующим образом: 
	$if L_0 = L_1, then (\mathfrak{v}, aux) \leftarrow Tally_{sk}(\mathfrak{bb}_{\beta}), 
	otherwise (\mathfrak{v}, aux') \leftarrow Tally_{sk}(\mathfrak{bb}_0)$
	
	\begin{itemize}
		\item $\mathcal{O}(\mathfrak{v}_0, \mathfrak{v}_1)$ 
		вызывает $L_0 \leftarrow L_0 \cup {\mathfrak{v}_0}; L_1 \leftarrow L_1 \cup {\mathfrak{v}_1};
		b_0 \leftarrow Vote_{pk}(\mathfrak{v}_0); b_1 \leftarrow Vote_{pk}(\mathfrak{v}_1);
		\mathfrak{bb}_0 \leftarrow BB(\mathfrak{bb}_0, b_0); 
		\mathfrak{bb}_1 \leftarrow BB(\mathfrak{bb}_1, b_1), if \mathfrak{v}_0, \mathfrak{v}_1 \in m$
		
		\item $\mathcal{O}(b)$ присваивает $\mathfrak{bb}'_{\beta} \leftarrow \mathfrak{bb}_{\beta}$, вызывает
		$\mathfrak{bb}_{\beta} \leftarrow BB(\mathfrak{bb}_{\beta}, b)$ и 
		если $\mathfrak{bb}_{\beta} \neq \mathfrak{bb}'_{\beta}$,
		тогда $\mathfrak{bb}_{1-\beta} \leftarrow BB(\mathfrak{bb}_{1-\beta}, b)$
		
		\item $\mathcal{O}()$ выдает $\mathfrak{bb}_{\beta}$
	\end{itemize}
	
	Говорят, что $\Gamma$ удовлетворяет свойству строгой анонимности, если при любых вероятностных
	полиномиальных злоумышленниках $\mathcal{A}$ и параметре безопасности $n$, существует пренебрежительно
	малая функция $negl$, такая что $IND-SEC_{\mathcal{A},\Gamma}(n) \leq negl(n)$
\end{defn}

\begin{thm} \label{th:gc}
	(Galindo \& Cortier) Требования строгой анонимности \ref{def:anon} и проверяемости несовместимы.
\end{thm}

Формализуем понятие слабой анонимности с помощью пары криптографических игр: $Succ_{\mathcal{A}, \Pi}$
и $Succ_{\mathcal{A}, \Pi, \$}$

Во-первых, испытуемый инициализирует ключи, пространство голосов и доску бюллетеней.

Во-вторых, злоумышленник получает на вход пространство голосов $\mathfrak{m}$, публичный ключ $pk$
и доску бюллетеней $\mathfrak{bb}$ и возвращает распределение $M$ пространства голосов.
Злоумышленник может также читать доску бюллетеней и самостоятельно отправлять бюллетени.

В-третьих, испытуемый берет голос $v$ из распределения $M$.
В этот момент две игры разделяются: в $Succ_{\mathcal{A}, \Pi}$ испытуемый создает бюллетень
$Vote_{pk}(v)$ и добавляет его на доску бюллетеней; тогда как во второй игре $Succ_{\mathcal{A}, \Pi, \$}$
испытуемый берет еще один голос $v'$ из распределения, создает бюллетень $Vote_{pk}(v')$ 
и добавляет его на доску бюллетеней.

В-четвертых, злоумышленник вычисляет отношение $R$, которое должно различить результаты выборов,
полученные в результате двух игр.

Наконец, испытуемый подводит итоги выборов и вычисляет $R$ на голосе $v$ и на результатах выбора,
предварительно исключив голос $v$.

Преимущество злоумышленника -- это разница между вероятностями, что его отношение будет удовлетворено
в обеих играх.

\begin{defn} \label{def:weakanon}
	\emph{Слабая анонимность.}
	Пусть $\Gamma = (Setup, Vote, BB, Tally)$ -- схема выборов,
	$\mathcal{A} = (A_1, A_2)$ -- злоумышленник,
	$NM-BB_{\mathcal{A}, \Gamma}(n) = |Succ_{\mathcal{A}, \Pi}^{BB}(n) - Succ_{\mathcal{A}, \Pi, \$}^{BB}(n)|$,
	где $Succ_{\mathcal{A}, \Pi}^{BB}(n), Succ_{\mathcal{A}, \Pi, \$}^{BB}(n)$ определены ниже,
	$n$ -- параметр безопасности.
	
	$Succ_{\mathcal{A}, \Pi}^{BB}(n) = 
	Pr[(\mathfrak{bb}, \mathfrak{m}, pk, sk) \leftarrow Setup(1^n);
	(M,s) \leftarrow A_1^{\mathcal{O}}(\mathfrak{m}, pk); v \leftarrow_R M;
	b \leftarrow Vote_{pk}(v); \mathfrak{bb} \leftarrow BB(\mathfrak{bb}, b)];
	R \leftarrow A_2^{\mathcal{O}}(s);
	(\mathfrak{v}, aux) \leftarrow Tally_{sk}(\mathfrak{bb})
	: R(v, \mathfrak{v} \setminus {v})]$
	
	$Succ_{\mathcal{A}, \Pi, \$}^{BB}(n)
	Pr[(\mathfrak{bb}, \mathfrak{m}, pk, sk) \leftarrow Setup(1^n);
	(M,s) \leftarrow A_1^{\mathcal{O}}(\mathfrak{m}, pk); v, v' \leftarrow_R M;
	b \leftarrow Vote_{pk}(v'); \mathfrak{bb} \leftarrow BB(\mathfrak{bb}, b)];
	R \leftarrow A_2^{\mathcal{O}}(s);
	(\mathfrak{v}, aux) \leftarrow Tally_{sk}(\mathfrak{bb})
	: R(v, \mathfrak{v} \setminus {v'})]$
	
	В приведенной выше игре мы определили оракула $\mathcal{O}$ следующим образом:
	$\mathcal{O}(b)$ вызывает $\mathfrak{bb} \leftarrow BB(\mathfrak{bb}, b)$
	и $\mathcal{O}()$ выдает $\mathfrak{bb}$.
	
	Более того, алгоритм $M$ выборки из пространства голосов и отношение $R$ вычисляются за полиномиальное
	время и $\forall v \leftarrow_R M v \in \mathfrak{m}$.
	
	Говорят, что $\Gamma$ удовлетворяет условию слабой анонимности при любых вероятностных
	полиномиальных злоумышленниках $\mathcal{A}$ и параметре безопасности $n$, существует пренебрежительно
	малая функция $negl$, такая что $NN-BB_{\mathcal{A},\Gamma}(n) \leq negl(n)$.
\end{defn}

Для дальнейших определений нам понадобится формализовать понятие схемы ассиметричного шифрования.

\begin{defn} \label{def:aes}
	\emph{Ассиметричная схема шифрования} -- набор из трех эффективных алгоритмов $(Gen, Enc, Dec)$,
	таких, что:
	
	\begin{itemize}
		\item Алгоритм генерации ключей $Gen$ принимает на вход параметр безопасности $1^n$ и
		выдает секретный и публичный ключи $(sk, pk)$.
		
		\item Алгоритм шифрования $Enc$ принимает на вход публичный ключ $pk$ и сообщение $m$,
		выдает зашифрованное сообщение $c$.
		
		\item Алгоритм расшифрования $Dec$ принимает на вход секретны ключ $sk$ и шифр $c$,
		выдает расшифрованное сообщение $m$ или $\perp$, в случае ошибки.
	\end{itemize}
\end{defn}

Свойство слабой анонимности \ref{def:weakanon} может быть обеспечено с помощью контролируемой уязвимости.
Приведем далее определение.

\begin{defn} \label{def:controlmal}
	\emph{Контролируемая уязвимость.}
	Пусть $\Pi = (Gen, Enc, Dec)$ -- ассиметричная схема шифрования \ref{def:aes}, 
	$R$ -- эффективно вычислимое отношение эквивалентности на пространстве шифров, 
	полученных схемой $\Pi$.
	Говорят, что $\Pi$ удовлетворяет $NM-CPA/R$ (свойству контролируемой уязвимости), если при
	всех эффективных злоумышленниках $\mathcal{A}$ следующая вероятность пренебрежительно мала:
	
	$Pr[(pk, sk) \leftarrow Gen(1^n); \beta \leftarrow_R {0,1} : 
	\mathcal{A}^{chal_{\beta}, dec}(pk) = \beta]$
	
	где оракулы $chal_{\beta}$ и $dec$ определены следующим образом:
	\begin{itemize}
		\item $chal_{\beta}$ принимает два сообщения $m_0$ и $m_1$ одинаковой длины на вход
		и выдает $c^* \leftarrow Enc_{pk}(m_{\beta})$.
		
		\item $dec$ принимает вектор $\mathfrak{c}$ зашифрованных сообщений на вход.
		Если $chal_{\beta}$ ранее выдал зашифрованное сообщение $c^*$, такое что
		$\exists c \in \mathfrak{c}: R(c, c^*)$, то оракул выдает $\perp$, иначе
		выдает $Dec_{sk}(\mathfrak{c})$
	\end{itemize}
\end{defn}

Введем определение схемы выборов, основанной на шифровании.

\begin{defn} \label{def:enc2vote}
	\emph{Enc2Vote.} 
	Пусть $\Pi = (Gen, Enc, Dec)$ -- ассиметричная схема шифрования \ref{def:aes}.
	Определим схему выборов $Enc2Vote(\Pi)$ следующим образом:
	\begin{itemize}
		\item Алгоритм \emph{Setup} принимает на вход секретный параметр $1^n$ и 
		выдает $(\emptyset, \mathfrak{m}, pk, sk)$,
		где $(pk, sk) \leftarrow Gen(1^n), \mathfrak{m}$ -- пространство
		зашифрованных сообщений.
		
		\item Алгоритм \emph{Vote} принимает публичный ключ $pk$ и голос $v \in \mathfrak{m}$,
		выдает $Enc_{pk}(v)$.
		
		\item Алгоритм \emph{BB} принимает доску бюллетеней $\mathfrak{bb}$ и бюллетень $b$,
		выдает $\mathfrak{bb} \cup {b}$ в случае успеха, $\mathfrak{bb}$ в противном случае.
		
		\item Алгоритм \emph{Tally} принимает секретный ключ $sk$ и доску бюллетеней $\mathfrak{bb}$,
		выдает мультимножество $\{ Dec_{sk}(b) | b \in \mathfrak{bb} \}$, 
		иначе $\emptyset$ и вспомогательные данные $\perp$.
	\end{itemize}
\end{defn}

Теперь мы можем определить $Enc2Vote$ с использованием отношения $R$.

\begin{defn} \label{def:enc2vote-r}
	\emph{Enc2Vote/R.}
	Пусть $\Pi = (Gen, Enc, Dec)$ -- ассиметричная схема шифрования \ref{def:aes}, 
	$R$ -- эффективно вычислимое отношение эквивалентности на пространстве шифров, полученных схемой $\Pi$.
	
	Определим $Enc2Vote/R(\Pi) = (Setup, Vote, BB, Tally)$ следующим образом.
	Алгоритмы $Setup, Vote, Tally$ остаются как и в $Enc2Vote(\Pi)$.
	Алгоритм $BB$ принимает доску бюллетеней $\mathfrak{bb}$ и бюллетень $b$.
	Если $\exists b' \in \mathfrak{bb}: R(b,b')$, тогда $BB$ выдает $\mathfrak{bb}$,
	иначе $BB$ выдает $\mathfrak{bb} \cup \{b\}$.
\end{defn}

Введем определение разреженного отношения.

\begin{defn} \label{def:sparse}
	\emph{Разреженное отношение.}
	Пусть $\Pi = (Gen, Enc, Dec)$ -- ассиметричная схема шифрования\ref{def:aes} , 
	$R$ -- эффективно вычислимое отношение эквивалентности на пространстве шифров, полученных схемой $\Pi$.
	Говорят, что $R$ -- разреженное отношение, если 
	$\forall (pk,sk) \leftarrow Gen, c, m, c' \leftarrow Enc(m,pk): R(c,c') = 0$
	с большой вероятностью.
\end{defn}

Таким образом мы подошли к предложения, которое было положено в основу работы.

\begin{prop} \label{prop:contmal-weakanon}
	Пусть $\Pi$ -- ассиметричная схема шифрования \ref{def:aes}, 
	$R$ -- эффективно вычислимое и разреженное \ref{def:sparse}
	отношение эквивалентности на пространстве шифров, полученных схемой $\Pi$,
	$\Pi$ удовлетворяет свойству контролируемой уязвимости \ref{def:controlmal}.
	Тогда существует $Enc2Vote/R(\Pi)$ удовлетворяющее свойству слабой анонимности \ref{def:weakanon}.
\end{prop}
